﻿# Cliente Mutt

## Primeiros Passos

Hoje o e-mail executa um papel absolutamente essencial no processo da comunicação. A praticidade e rapidez com que se pode enviar mensagens pela internet a vários destinatários elegeu esta ferramenta como um dos principais recursos de comunicação utilizados na atualidade. O Mutt é um excelente cliente de e-mail para terminal. Depois de instalado, basta digitar "mutt" no terminal para executá-lo. Ele pode parecer meio sem graça no começo, mas não se preocupe. A configuração inicial não é muito amigável, mas é possível resolver de forma simples. O arquivo *~/.muttrc* deve ser criado e configurado para ficar do jeito que você quer. Abaixo seguem algumas configurações básicas: Observação: Para colocar comentários no arquivo de configuração, basta iniciar a linha com um "#". Isso é importante antes de cada configuração, para não esquecer o que ela significa.

# Configuração do SMTP

set smtp_url = "smtp://email@smtp.dominio.com:587/"

# set smtp_pass = "senha"

set from = "email@dominio.com" set realname = "Seu Nome"

# Configurações Imap

# Ativação da segurança TLS

set ssl_starttls=yes

# Sempre usar TLS

set ssl_force_tls=yes

Basta salvar o arquivo e executar o Mutt. Alguns comandos básicos ao abrir o Mutt: q: Sai do Mutt. d: Apaga a mensagem. u: Desfaz a ação do delete. r: Responde um e-mail. g: Responde para todos os endereços que constam na mensagem. @: Mostra o e-mail do autor. v: Mostra os arquivos anexos. m: Cria uma nova mensagem. ?: Ajuda do programa.

Para enviar um e-mail, faça o seguinte: *echo 'Conteúdo do e-mail' | mutt -s 'Assunto do e-mail' email-do-destinatario@dominio.com* Para enviar um anexo, faça o seguinte: *echo 'Conteúdo do e-mail' | mutt -s 'Assunto do e-mail' -a anexo1.txt anexo2.txt -- email-do-destinatario@dominio.com*

### Exercícios

1. Configure o Mutt.

2. Execute o programa e teste suas opções.

3. Envie um e-mail de teste.

4. Envie um e-mail de teste com anexo.